特朗普：無討論撤銷起訴華為

特朗普：無討論撤銷起訴華為

【明報專訊】美國總統特朗普周五在白宮表示，他或許會把中國電訊設備巨頭華為和中興通訊的問題，納入中美正在談判的貿易協議中。不過對於會否撤銷對華為的起訴，特朗普稱沒有談論這個問題。路透社報道，特朗普稱，他將在未來數周與司法部長巴維理（Bill Barr）、檢察官討論華為案，但「目前這不是我們在討論的事情」。

特朗普在回應中國記者問題時又稱，「我希望所有公司競爭，而不想基於藉口或基於安全考慮，人為地把人們堵在外面」。他又稱他說的是所有公司，包括華為。

任正非：5G不是原子彈

與此同時，哥倫比亞廣播公司「今晨」（CBS This Morning）節目周四播出華為創辦人兼總裁任正非的專訪，任正非針對美國及西方國家圍堵華為稱，「他們把5G當作一種軍事設備等級的技術。5G不是原子彈」。至於美國副總統彭斯和國務卿蓬佩奧游說盟友不要採用華為設備，任正非稱，「我很謝謝他們給我們做了宣傳」。

今年1月，美國司法部對華為和孟晚舟提出23項刑事指控，涉及銀行欺詐、違反美國對伊朗制裁、合謀洗錢以及合謀妨礙司法等。有猜測認為，隨着中美貿易談判接近達成協議，美國有可能最終放棄對華為及華為首席財務長孟晚舟的起訴。不過，美國之音引述美國霍夫斯特拉大學法學教授古舉倫（Julian Ku）表示，考慮到美國對華為的指控是針對整間公司而非孟晚舟一人，認為「美國不大可能這麼做，甚至不會考慮這麼做」。

他將在未來數周與司法部長巴維理、檢察官討論華為案

見完My friend Xi Da Da之後就放過華為